{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_062630",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "두산동"
    },
    "text": "斗山洞は大邱市東区に位置する地域で、面積は1.97平方キロメートルに人口は2008年基準で万1381人だ。この地域の名前はマルミサン(ドクメサン)という山から由来したという。またこの地域はマルミサン後に水が流れることから水ノムとも呼ばれて、原野に位置して火お連れしとも呼ばれた。最初は手動面に該当していた斗山洞は1914年に達城郡寿城面に編入されたが、1958年には大邱市に編入された。その後1963年は東欧に昇格され、東区に編入されており、1980年に新設された寿城区でまた編入され、今日まで続いてきた。斗山洞はヘンチョンドンとボプチョンドンの名前が同じであり、TBC大邱放送局が位置しており、南にスソンジと寿城遊園地があり、その南側には修徳寺という寺がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "斗山洞はどこに位置していますか？",
            "answer": "斗山洞は大邱市東区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "斗山洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "斗山洞の面積は1.97平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "斗山洞の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "斗山洞の人口は2008年基準で万1381人です。"
        },
        {
            "question": "斗山洞の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "斗山洞の名前はマルミサンから由来しています。"
        },
        {
            "question": "斗山洞はどうして水ノムとも呼ばれているのですか？",
            "answer": "斗山洞はマルミサン後に水が流れることから水ノムとも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "斗山洞はいつ手動面から編入されたのですか？",
            "answer": "斗山洞は1914年に達城郡寿城面に編入されました。"
        },
        {
            "question": "斗山洞はいつ大邱市に編入されたのですか？",
            "answer": "斗山洞は1958年に大邱市に編入されました。"
        },
        {
            "question": "斗山洞はいつ東区に編入されたのですか？",
            "answer": "斗山洞は1963年に東区に編入されました。"
        },
        {
            "question": "斗山洞はいつ寿城区に編入されたのですか？",
            "answer": "斗山洞は1980年に寿城区に編入されました。"
        },
        {
            "question": "斗山洞の周辺にどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "斗山洞の周辺にはスソンジや寿城遊園地、修徳寺などの観光名所があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 242,
        "QA": 321
    }
}